{"about_the_course":"Qui \u00e9tait Jean Calvin\u00a0? Pourquoi ses id\u00e9es ont-elles exerc\u00e9 une telle\ninfluence au 16e si\u00e8cle et dans les si\u00e8cles suivants\u00a0? Ce cours cherchera\n\u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 ces deux questions.\n<br>Il mettra en \u00e9vidence l\u2019humanisme de Calvin, sa compr\u00e9hension de la pens\u00e9e\nbiblique, son acuit\u00e9 th\u00e9ologique, son sens aigu des probl\u00e8mes sociaux et\npolitiques. Nous aurons aussi l\u2019occasion d\u2019\u00e9voquer l\u2019apport de Calvin \u00e0\nla culture (notamment \u00e0 la langue fran\u00e7aise, qui lui doit consid\u00e9rablement)\net \u00e0 la conception de l\u2019humain devant Dieu et dans la soci\u00e9t\u00e9. Nous verrons\n\u00e9galement comment Calvin fit de Gen\u00e8ve la capitale d\u2019une id\u00e9e et d\u2019un id\u00e9al\nde vie chr\u00e9tienne, en pensant le rapport au travail et \u00e0 l\u2019argent ou en\ncr\u00e9ant des institutions comme la Compagnie des pasteurs, le Consistoire\net l\u2019Acad\u00e9mie.\n<br>Ce cours mettra \u00e9galement en \u00e9vidence la place que Calvin occupe dans\nl\u2019histoire de la tol\u00e9rance, ou plut\u00f4t de l\u2019intol\u00e9rance, religieuse\u00a0:\nl\u2019affaire Servet (du nom de ce savant espagnol condamn\u00e9 \u00e0 mort \u00e0 Gen\u00e8ve\npour h\u00e9r\u00e9sie) fera ainsi l\u2019objet d\u2019une analyse sp\u00e9cifique. Nous tenterons\n\u00e9galement de montrer les apports de la th\u00e9ologie de Calvin (notamment la\ncompr\u00e9hension renouvel\u00e9e d\u2019un Dieu en qui l\u2019humain peut faire confiance)\net ses limites (par exemple la doctrine dite de la pr\u00e9destination).\n<br>Ce cours d\u2019introduction fera \u00e9galement une place \u00e0 l\u2019histoire du calvinisme\nen Europe (France, Allemagne, Provinces-Unies, Angleterre) et dans le monde\n(Am\u00e9rique, Afrique du Sud, Asie).\n<br><i>Le cours est donn\u00e9 en fran\u00e7ais avec sous-titres en anglais.<br>---<br></i>Who\nwas John Calvin? Why were his ideas so influential in the 16th century\nand well beyond his time? This course seeks to answer these two questions.\n<br>We will present his humanistic leanings, his interpretation of the Bible,\nhis theological vision, his acute sense of social and political questions.\nWe will consider his contribution to culture, how he contributed to shaping\nFrench language, his understanding of the human before God and in society.\nThe course will address how Calvin sought to transform the city of Geneva\ninto an idea and an ideal of Christian life, by thinking the meaning of\nwork and money, but also by creating educational and ecclesiastical institutions\n(the \u00ab\u00a0Company of Pastors\u00a0\u00bb, the \u00ab\u00a0Consistory\u00a0\u00bb and\nthe \u00ab\u00a0Academy\u00a0\u00bb).\n<br>The course will locate Calvin within the history of religious toleration,\nor rather of religious intolerance. We will analyse the fate of Michel\nServet, a learned Spanish man who was condemned for heresy and executed\nin Geneva in 1553. With regard to Calvin\u2019s theology, we will show both\nhis lasting contribution (especially his understanding of a God in whom\none may trust) as well as the limitations of his thought (for instance\nhis doctrine of predestination).\n<br>Towards the end of this introductory course, we will turn our attention\nto the history of Calvinism in Europe (France, Germany, the United Provinces,\nEngland) and in various parts of the world (Americas, South Africa and\nAsia).\n<br><i>Course in French with English subtitles.</i><br>","subtitle_languages_csv":"en","other_description":"","photo":"https://coursera-course-photos.s3.amazonaws.com/e5/1561248f3efdb3ed0e08c1b91de5fb/Calvin.jpg","preview_link":null,"small_icon_hover":"https://coursera-course-photos.s3.amazonaws.com/dc/f06ad4d4410fb8b0f8a75004f7e393/Calvin.jpg","large_icon":"https://coursera-course-photos.s3.amazonaws.com/9b/74b1b58f6ad5183a369ef568aaad29/Calvin.jpg","video":"CZO9Nv2arzA","university-ids":["unige"],"video_baseurl":"https://d1a2y8pfnfh44t.cloudfront.net/CZO9Nv2arzA/","id":385,"universities":[{"rectangular_logo_svg":null,"wordmark":null,"website_twitter":"UNIGEnews","china_mirror":1,"favicon":"https://coursera-university-assets.s3.amazonaws.com/2d/ced013338cdff809fbdde5a24f3354/UNIGE-SmallIcon-16x16.png","website_facebook":"unigeneve","logo":"https://coursera-university-assets.s3.amazonaws.com/98/a4770a9c65f63ea149919431ad519e/UNIGE-Logo-MainPage.png","background_color":"","id":49,"location_city":"Gen\u00e8ve","location_country":"CH","location_lat":46.19839220000000000,"location":"Geneva, Suisse","primary_color":"#CF0063","abbr_name":"UNIGE","website":"http://www.unige.ch/","description":"Founded in 1559, the University of Geneva (UNIGE) is one of Europe's leading universities. Devoted to research, education and dialogue, the UNIGE shares the international calling of its host city, Geneva, a centre of international and multicultural activities with a venerable cosmopolitan tradition.","short_name":"unige","landing_page_banner":"https://coursera-university-assets.s3.amazonaws.com/2d/380ee3aeecc37d4d6a476fb73b919d/UNIGE-Banner-1280x320.jpg","mailing_list_id":null,"website_youtube":"","partner_type":1,"banner":"https://coursera-university-assets.s3.amazonaws.com/95/526f865874bb6547b28f726f789cd5/unige_banner.jpg","location_state":"GE","name":"University of Geneva","square_logo":"https://coursera-university-assets.s3.amazonaws.com/3d/924a31c87cba44f62637ede5a9ba69/UNIGE-SquareLogo-600x600.png","square_logo_source":"","square_logo_svg":"","location_lng":6.14229610000006700,"home_link":null,"class_logo":"https://coursera-university-assets.s3.amazonaws.com/85/c23dd1649ff86f49b24903aab7c7c1/UNIGE-Logo-ClassPages.png","display":true}],"self_service_course_id":null,"short_description":"Course in French with English subtitles --\n\nCe cours introduit \u00e0 la vie et \u00e0 la pens\u00e9e du r\u00e9formateur Jean Calvin (1509-1564) ainsi qu\u2019\u00e0 son influence sur le monde moderne et contemporain. La d\u00e9marche propos\u00e9e se veut critique, il ne s\u2019agit ni de canoniser ni de condamner Calvin, mais de comprendre sa pens\u00e9e avec toute la distance requise et d\u2019en analyser les enjeux.\n--\nThis course is an introduction to the life and thought of the reformer John Calvin (1509-1564) and to his influence on the modern and contemporary world. The approach we develop is critical:  we intend neither to canonize nor to condemn Calvin or his thought. Our goal, rather, is to avoid any rash evaluation in order to understand his thought and analyze the issues at stake in it.","description":"","short_name":"calvin","target_audience":0,"faq":"<ul>\n    <li><b>Recevrai-je une \"Attestation de R\u00e9ussite\" pour ce cours? </b>\n\n        <br>Oui, les \u00e9tudiantes et \u00e9tudiants qui auront suivi l'int\u00e9gralit\u00e9 du cours\n recevront une \"Attestation de R\u00e9ussite\" sign\u00e9e par les enseignants du \ncours.\n    Cependant, ce cours ne sera pas \"cr\u00e9ditable\" dans un cursus \nd'\u00e9tudes.<br></li>\n    <li><b>De quoi aurai-je besoin pour ce cours? </b>\n\n        <br>D'une connexion internet, de certains textes (qui pour la plupart sont\n        disponibles sur internet) et de temps pour \u00e9couter, lire, r\u00e9fl\u00e9chir, \u00e9crire\n        et \u00e9changer avec les autres participantes et participants.</li>\n    <li><b>Que vais-je retirer de ce cours?</b> \n        <br>Une compr\u00e9hension approfondie d\u2019une pens\u00e9e qui a marqu\u00e9 les quatre derniers\n        si\u00e8cles de l\u2019histoire europ\u00e9enne (voire mondiale) et dont l\u2019influence d\u00e9passe\n        le cadre purement eccl\u00e9siastique. Des outils de lecture et de r\u00e9flexion\n        qui m\u2019introduiront \u00e0 l\u2019approche historique et \u00e0 la pens\u00e9e th\u00e9ologique.</li>\n</ul>---\n<br>\n<ul>\n    <li><strong>Will I get a Statement of Accomplishment after completing this class?</strong>\u00a0\n\n<br>\u2028Yes, students who completed the course will receive a Statement of Accomplishment\n        signed by the course coordinator. However, no credits will be awarded.</li>\n</ul>\n<ul>\n    <li><b>What resources will I need for this course?</b> \u2028\n        <br>An internet connection, certain texts (most of them will be available\n        online) and some time to listen, read, think and communicate with other\n        students.</li>\n</ul>\n<ul>\n    <li><b>What are the learning outcomes of this course and why should I take it?\u2028</b>\n\n        <br>The main learning outcome will be a deeper understanding of a thinker\n        who has impacted the last four centuries of European and world history\n        (and not just religious history). Other learning outcomes include reading\n        and thinking skills in relation to the fields of history and theology.\n        </li></ul>","category-ids":["humanities"],"visibility":0,"course_syllabus":"Semaine 1 : La vie de Calvin / Week 1 : Calvin's life<br>Semaine 2 : La pens\u00e9e de Calvin / Week 2 : Calvin's thought<br>Semaine 3 : L'\u00e9thique de Calvin / Week 3 : Calvin's ethics<br>Semaine 4 : La diffusion du calvinisme / Week 4 : The spread of Calvinism<br>Semaine 5 : Lire Calvin aujourd'hui\u00a0 / Week 5 : Reading Calvin today<br>","course_format":"Le cours est donn\u00e9 en fran\u00e7ais <i>(avec sous-titres en anglais)</i>.\n<br>Il consiste en une s\u00e9rie de 5 le\u00e7ons, comprenant chacune un certain nombre\nde br\u00e8ves pr\u00e9sentations vid\u00e9o (8 \u00e0 15 minutes).\n<br>Chaque le\u00e7on s'accompagne d'un questionnaire d'\u00e9valuation.\n<br>Un examen final cl\u00f4t le cours.\n<br>---\n<br>The course is offered in French, with English subtitles.\n<br>The material is covered over five weeks. Each week comprises a certain\nnumber of short video presentations (8-15 minutes).\n<br>These presentations are followed by a quizz.\n<br>The course ends with a final examination.\n<br>","has_full_data":true,"small_icon":"https://coursera-course-photos.s3.amazonaws.com/dc/f06ad4d4410fb8b0f8a75004f7e393/Calvin.jpg","suggested_readings":"La consultation des ouvrages suivants est sugg\u00e9r\u00e9e /\u00a0 The following books are useful :\n<br>\n<ul>\n    <li>Fran\u00e7ois Wendel, <i>Calvin. Sources et \u00e9volution de sa pens\u00e9e religieuse</i>,\n        Gen\u00e8ve, Labor et Fides, 1985 (Paris, Presses universitaires de France,\n        1950).</li>\n    <li>Bernard Cottret, <i>Calvin. Biographie</i>, Paris, J.C. Latt\u00e8s, 1995 (trad.\n        anglaise: <i>Calvin. A Biography</i>, Grand Rapids-Edimbourg, Eerdmans-T&T\n        Clark, 2000).</li>\n    <li>Marc Vial, <i>Jean Calvin. Introduction \u00e0 sa pens\u00e9e th\u00e9ologique</i>, Gen\u00e8ve,\n        Mus\u00e9e international de la R\u00e9forme, Labor et Fides, 2008 (trad. anglaise\n        : <i>John Calvin. An Introduction to His Theological Thought</i>, Gen\u00e8ve,\n        Mus\u00e9e international de la R\u00e9forme, Labor et Fides, 2009).</li>\n    <li>Herman J. Selderhuis, \u00e9d., <i>Calvin Handbuch</i>, T\u00fcbingen, Mohr Siebeck,\n        2008 (trad. anglaise : <i>The Calvin Handbook, </i>Grand Rapids, Eerdmans,\n        2009).\n        <br>\n    </li>\n</ul>","instructor":"Christophe Chalamet, Michel Grandjean, Fran\u00e7ois Dermange and Sarah Nicolet","categories":[{"id":6,"name":"Humanities ","mailing_list_id":11,"short_name":"humanities","description":"Our wide range of courses allows students to explore topics from many different fields of study. Sign up for a class today and join our global community of students and scholars!"}],"estimated_class_workload":"3-4 hours/week","name":"Calvin - Histoire et r\u00e9ception d'une R\u00e9forme","language":"fr","university_logo_st":"","video_id":null,"courses":[{"grading_policy_distinction":"","ace_track_price_display":null,"signature_track_certificate_design_id":null,"ace_semester_hours":null,"start_day":21,"duration_string":"5 weeks","signature_track_last_chance_time":null,"signature_track_additional_notes":"","certificate_ready_user_id":2228865,"id":970530,"start_month":10,"certificate_description":"This course is an introduction to the life and thought of the reformer John Calvin (1509-1564) and to his influence on the modern and contemporary world.","start_date_string":null,"chegg_session_id":"","signature_track_regular_price":null,"grades_release_date":"2013-12-03","certificates_ready":true,"signature_track_price":null,"statement_design_id":31,"signature_track_registration_open":false,"topic_id":385,"eligible_for_signature_track":false,"start_date":null,"status":0,"start_year":2013,"signature_track_certificate_combined_signature":"","end_date":null,"notified_subscribers":true,"instructors":[2408877,2513105,2590461,2604148],"end_of_class_emails_sent":"2013-12-03","active":true,"eligible_for_certificates":true,"signature_track_certificate_signature_blurb":"","deployed":true,"ace_close_date":null,"name":"001","textbooks":[],"signature_track_open_time":null,"eligible_for_ACE":false,"grading_policy_normal":"The final grade was based on 4 quizzes (60% of the final grade) and a final quiz (40% of the final grade). To receive a Statement of Accomplishment, you have to obtain >= 70% of the maximum possible score.","ace_open_date":null,"signature_track_last_refund_date":null,"home_link":"https://class.coursera.org/calvin-001/","creator_id":2228865,"proctored_exam_completion_date":null,"university_logo":null,"signature_track_close_time":null,"auth_review_completion_date":"2013-12-03"}],"about_the_instructor":"Ce cours est coordonn\u00e9 par Christophe Chalamet, professeur de th\u00e9ologie syst\u00e9matique \u00e0 la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.<br>","university_logo":"","course-ids":[970530],"display":true,"recommended_background":"Aucune formation pr\u00e9alable n'est requise.\n<br>---\n<br>There are no prerequisites for this course."}

